風水到底堅定流？(含分析)

風水有啲神化理論，係當代科學難以論證其真假，因為依啲神化理論 (例如理氣對人體既影響) 根本就任佢UP，測試唔到有理氣，就有人話理氣係超越當代科學既範疇，所以重未能夠測試到

我唔會話依啲神化理論一定錯，因為根本無法論證其真假，連假既資格都無，但我想提供另一個觀點如下：

根本古代風水係一種混合地理、生物、經濟同心理學等等既綜合知識，例如山林係綠色，現代科學已經證明左綠色可以怡神，所以古代話「山為貴」就係幫到人靜心讀書。另外，近水可以灌溉、捕魚及航運，四大文明古國都係以河流作文化搖籃，所以「水為財」

又例如，風水經常講既「呼形喝象」，其實就係一種心理學，令人安心

但班無知愚民將風水神化，正如古代有人身手比較好，就吹到人地識輕功，可以飛來飛去，誇張失實，吹水最叻。一傳十，十傳百，結果造成今時今日既風水神化理論

另外想補充：我將風水既神化洗去，唔代表我否定未知力量既存在。事實上，我係相信有未知力量引導我地，可以稱為命同運，亦包括陰德 (個人力量與未知力量之間既一種互動)

又撻乜撚野心理學統計學乜乜柒柒果啲無知神棍陳腔濫調

整份paper或者meta data睇睇先唔該

心理學：例如「橫樑壓頂」，有啲人睇到會有心理壓力，但唔係個個感覺一樣，有啲人會覺得無咩野，正如有人驚曱甴有人唔驚

外國做過統計，綠色最能夠令人放鬆

咁人地薩滿儀式都有療效心理學都有研究添

個分別係一個真正學問係要有體系有證據有實驗，最撚基本係要有可證偽性呀返去由中一science讀過啦

我諗你誤會左...

我並唔係要將風水定立為一種正式既現代學問，而只係分享一下觀點，嘗試探知風水既原貌，同埋去除風水既神化雜質

事實上，啲人唔會將風水定立為一種正式既現代學問，因為咁樣就會失去神化元素。啲風水師搵咁多錢，其實都係靠神化兩個字

橫樑問題，

凸出黎既野會容易積聚電子

咁多電子對住你，硬係唔舒服

Ching 有無補過Ken Chan physics

連登仔成日講科學屌鳩人
根本無一個真係科學家，我比你最多咪讀完個大學degree 你識條柒咩
真正有科學精神既人係會做實驗證明樣野唔work
同埋以現今技術理解唔到就話人迷信，呢啲唔係科學家應有態度

我諗大家誤會晒，我唔係想用科學包裝風水，而係想講出風水既神化部份應該係流，而無咁神化既部份 (例如山為貴水為財) 係屬於一種古代智慧

點證明有神或者無神？

你柒少陣啦 中學畢業未
中醫裡面有咩chemical你識咩

利申 chem PhD

呢一個我認同
但係我覺得唔係要自己做過實驗先係「識科學」，亦都唔駛係科學家/做過相關實驗先有權屌人
正常你口中「讀完個大學degree」都識就一個主題搵credible 嘅source 黎support 自己嘅論點，咁對一個網上論壇嘅arguement 已經足夠有餘

科學就證明左911好多疑點啦
堅定流已經唔係重要
證明到有班人控制到主流就得
佢想話堅定流都得

中醫唔可信唔係因為中藥無用，而係一百個中醫師可以就同一個病開一百張唔同嘅藥方，重未計一啲因時間流失左嘅藥方，可以話係無系統可言，你係病人只可以抽獎咁試到你好返為止
另一個問題就係就算真係有個神醫，佢嘅知識同經驗好難可以傳到俾所有中醫師發揚光大，但係西醫嘅研究一publish 左就全世界都有辦法搵到你篇article 黎參考，所以中醫五千年歷史都好，個發展都唔夠西醫呢幾十年快

一個中醫有無料只可以靠病人/用家自己嘅主觀評價，變左睇得好你就係神醫，睇唔好你就係佢無料/個中醫唔啱你，背後根本冇數據支持
讀過science 都應該聽過hierachy of evidence, 中醫呢種case report 根本唔係evidence-based medicine

中藥本身主要係用動植物入藥，但係西藥咪又係有大把係草藥到提煉出黎
但係西藥都會同你按年齡，係咪大肚婆，甚至你身體嘅表面面積等黎計好劑量，亦有研究得好清楚有咩副作用，同咩藥會撞， 確定真係安全先至大規模開俾病人食，中醫根本做唔到呢樣嘢
你話中藥無副作用 (連登真係有人咁回過我，信不信由你)? 咁我問你你憑咩話無? 個人經驗定個中醫話你聽?

一句講曬，中醫廢並唔係因為中藥本身廢，而係中醫師文化嘅問題

想知風水(理論）堅定流其實方的向好明顯

驗證啲「理論」對世界嘅描述有幾大準確性就可以。

樓主可以提供一段基於風水嘅陳述，我地搵方法做實驗，至於可證偽性可以留返遲啲再講，等實驗結果呈現，基於風水理論所作嘅陳述有唔低準確性，再諗可證偽性。

如果風水理論出到嚟幾可靠，縱使冇辦法證偽，唔稱佢做科學化嘅學問，佢都依然有一定發展做有系統學科嘅價值。

但係若然佢連可靠性都低，噉講嚟留嚟都無謂啦

幾欣賞你提出嘅呢個論點，認真。
「而無咁神化既部份 (例如山為貴水為財) 係屬於一種古代智慧」

智慧，咩係智慧呢？唔係質疑你，而係我真係想講下咩係「智慧」，智慧其中一個解法好簡單，亦都幾適合用落呢個討論，「智慧就係對世界嘅陳述，而個陳述係真嘅」。

係我地呢個討論大可以向呢個方向發展，有系統噉驗證呢啲名為「智慧」嘅野係唔係真係智慧。

實際上似乎係無方法

哲學討論方面，例如有人話世上有邪惡及不幸，一個全能全善既神唔會容許咁既事發生，但另一邊就話依個係神畀人既考驗

我提出「山為貴，水為財」
------------
綠色有助安定心神
遠離繁囂，安樂自在
*
古時好多賢士都係隱居山林
現時好多富豪都係住半山，佢地既下一代普遍教育程度高，整體上亦較有品味
-----------
近水可以灌溉、捕魚及航運
*
中國東南沿海發達過大西北
美國兩岸發達過中部
澳洲都係沿海發展

唔係話你一定錯，但係可以有好多confounders
以前啲人住山林唔使錢
依家啲有錢人住半山，係因為半山環境好而佢哋又俾得起
啲仔女教育程度高同品味高可以係因為屋企有錢，而唔一定因為佢哋住喺半山周圍好多樹

針對「風水當中一啲無咁神化既部份係屬於一種古代智慧」依個講法，我對「智慧」依兩個字既定義係「解決問題既方法，而依個方法好多時都係有用既」

例如：呼形喝象 (即係見到似咩，就係咩)

實例：
家住二樓，窗外對正用於馬路既電燈柱，睇落似條蛇，於是風水佬就擺隻鷹既模型喺窗邊
中銀似把刀劈禮賓府，於是禮賓府就整個魚塘，因為秋刀斷水

當中既邏輯：去除神化部分，說穿了，就係心理作用

是否一個有用既解決問題既方法？是。由於心理而產生既問題，就用心理方面既方法去解決。

噉由「山為貴」開始啦。

首先要查清楚「山為貴」（下稱山0）喺風水理論係咪解「因為居於山郊常見綠色有助安定心神」(下稱山1）同「因為居於山郊遠離繁囂，安樂自在」（下稱山2）。

因為山0字義只係得山不賤嘅意思，然而一座山又點樣分賤定貴呢？正如我地唔會話太平洋好賤、珠穆朗瑪好貴，所以要畀少少解讀先可以做下一步，例如「因為山XXX，所以人會XXX」

古時好多賢士都係隱居山林（下稱山3）
- 山3只係陳述緊果啲賢士揀住係山，無辦法解釋山點影響到佢地。

現時好多富豪都係住半山，佢地既下一代普遍教育程度高，整體上亦較有品味（下稱山4）
- 山4情況同山3，教育程度/品味之別好大程度受家底影響，有噉上下家底難度住講區品味就會差咗？

假如山0係真，噉果啲山區兒童，即係果啲要行兩座山返學，冇熱水爐果啲呢，佢地同住半山果啲喺風水上受到山嘅影響嘅差別出喺邊？只要搵到一啲因素解釋個差別就可以將我地對風水嘅理解推前一大步，特登較大咗字體，方便搵討論重點。

呢點講得通呀

中國既學問、中醫藥、風水如果真係咁勁
就唔使做幾百年東亞病夫啦

其實中國根本就背太多呢d 所謂既傳統，走唔出個框框，幾百年不斷輪迴

你了解風水原由就更加明白有幾垃圾

呢個po有幾多人讀過AL中化

山1同山2係我自己既推測，因為山0作為一種古代智慧，通常只有陳述，無論證

簡單啲講：環境清靜、怡人，有利思考讀書。

你呢d講法仲on9過就咁信風水

只能夠講，可以參考一下

例如我喺 #23 講呼形喝象，運用風水，就能夠以心理既方法，去處理由於心理而產生既問題

比著西醫，可能只會畀藥你食，又或者叫你去接受心理輔導，未必會去你屋企視察

呢d係唔洗做科學家都會明嘅道理
上面都有講 中一科學都有教啦 可證偽性
同d耶撚一樣 推個責任俾人要人證明神係假

退一萬步講
個問題係風水呢d理念經過多年後失曬勢
就唔好咁高姿態話人識條柒啦
其實邊有人會得閒r funding 證明風水唔work
所以個責任喺你度架

噉只要證到山係咪環境清靜、怡人，所以住喺山有利思考讀書就得

1. If 山係環境清靜、怡人，then 住喺山嘅人喺思考同學習上會得益於山
2. 山係環境清靜、怡人
- - - - - - - - - - - - - - - - - - -
C. 住喺山嘅人喺思考同學習上會得益於山

假如1同2係真，C無可能係假，但係好易就諗到例子唔符合C，例如住喺座山太舒服，冇心讀書學習，首先就否定咗「山為貴」必定貴嘅可能，再睇睇佢係咪「極大機會真」，噉你就需要搵數據證明啦。

換句話說，「山為貴」喺呢個解法只係一時岩一時錯，無辦法肯定個準確性

亦即係話暫時無辦法話風水係堅，話佢係「堅」需要肯定岩/成日岩/極大機會多數岩先得。

得啦得啦知你讀過中一科學
咁樣我夠可以話進化論相對論係迷信 因為根本無法證明
係咪呀中學小朋友
真係笑撚死 用個腦諗下再上黎柒過啦

屌笑撚死 以為講咩中一科學就真係有point 落
本書寫你就信 而加啲教科書夠叫你愛中國 你又跟住做呀
咁大個人有返啲獨立思考 教精你呀柒頭

睇完topic 我原本以為真係會有人寫一篇中立分析

不如你topic 改返做「風水係9up」

首先你唔知乜野係真正風水，所講既山水概念好多問題，不過預咗唔係個個認識，所以簡單答吓你，唔係要你相信風水，只係講d比你知。

「山為貴」唔係代表可以讀書，「水為財」亦唔係咁解。
係風水角度，人係最重要，無人係唔洗理風水，人生最重要既，自古以來黎黎去去都係幾樣野，健康，壽命，生仔，結婚，事業，搵錢。
因為風水最常用既兩樣野，就係山同水，山主人丁。健康，壽命，生仔，結婚，呢d都係山。因為山係唔動，以上4樣野都以不動為佳，而以人重要既人丁。呢d唔可以動，以山為代表。
「水主財」，因水係流動，事業，搵錢呢d一定要動，否則一池死水，就唔會搵得多，以前搵錢係要做官，先有權有錢，而做官就係要讀書考科舉，以水代表錢既動。
做捕魚既係好窮，灌溉係農夫，都係窮既多。航運好小小，但都係窮。你既概念錯曬，古人求既水唔會用來咁用。
風水經常講既「呼形喝象」，其實係風水入面最尾未既技巧，可以話同真正風水相差好遠，唔可能代表風水，只係而家好多所謂大師成日講，內容農場又成日寫。就好似好多人話會會展係龜，心經簡林係毒蛇陣，d建築物又似蛇又唔好等等。呢d全部都唔係風水，真正風水講既係巒頭（周圍環境）同埋理氣（一盤數），再配合人命，先係真正風水，詳情三言兩語好難講得明，可以自己上我個網頁睇。
唔好以為自己好清楚風水係乜，真正風水一直沿用幾千年，唔係你所講既野，只係真正識風水既人唔會多，亦都無必要個個識。

利申乜都唔識

不過有個fd都係讀phd 而家用化學方法合成中藥
好似幾勁

我本來都期待會有分析

你講既野都唔多可信, 邊度中醫有100張唔同藥方?

仲有, 咩計埋身體表面積去決定劑量, 起碼我次次去睇醫生就係:
醫生: 有邊度唔舒服呀?
我: 發燒, 咳, 喉嚨痛
佢就開panadol, 咳藥水/止咳丸, 止喉嚨痛既藥
你可以話好有系統, 但係佢只係因人施藥, 例如小朋友食一半, 大肚婆又點
但做唔到因病施藥, 例如個病人身體虛弱, 唔食得補野, 就要用另一種中藥去代替
呢D而家中醫學都有系統去教, 你平時睇埋D無牌中醫就算吧啦

Acyclovir 小童咪用 body surface area 計
你普通病咪用普通藥醫

因病施藥西醫一向做到，最簡單例如好多病人個腎有事唔可以好似平時咁俾，咪要食成人一般劑量嘅一半
不過背後計法太複雜，醫生唔講畀你聽啫 (好多時複雜到醫生都唔識，要問藥劑師 )

Um...岩岩睇過下你個網，睇到你話風水命理有超過四千年歷史，事關都同我本科相關，我想提醒返老子都只不過係春秋果段時期嘅人...就大概二千七年前左右...同埋你提過嘅占卜方法都冇噉耐歷史...fyi文王卦唔係文王創，純粹fyi。

睇完你個網，好難唔屌出聲，擺明係廣告嚟，仲睇埋你條片

有機會可以討論下陰陽，我時不時喺馮景禧4樓，呢排都幾得閒

btw回應返風水, 風水之所以俾人神化/包裝到咁神化, 係因為中國真係太多愚民, 以前可能真係唔知科學就用呢D去解釋, 慢慢變到「有用就得」
經過咁多年, 呢D變左做傳統, 就算好多人讀科學, 佢地依然唔敢挑戰權威
呢個權威就係中國一直以來根深柢固既概念「神鬼之說」
你話你無神論, 科學證實唔到有鬼, 但佢地又會不自覺信左, 去到某D地方唔會做某D野, 例如墳地、大酒店etc, 佢地解釋通常都係「我洗乜特登做D野去證明我唔信」

至於樓上果D話要用科學去證實左風水先可以話風水係堅
但風水本身就已經唔係科學
個邏輯就係: 科學係真野, 但真既野唔係只係科學
風水本身就係建立係冇科學既情況下
例如穿堂風唔好, 會破財
但當你見過一個穿堂風既屋既時候, 就會明白, 呢個環境其實好唔舒服
多數係好大風直吹埋來, 夏天都會覺得凍果隻
有幾個推斷可以關破財事, 不過都係推斷就唔講出來

仲有咩煞位果D, 其實好類似心理學, 係講緊長年累月既心理壓力會對你造成咩影響, 例如個窗出面有條馬路直對住間屋, D車好似衝埋來咁
又或者馬路形成一個角位指住間屋
呢D都係一D 潛在既心理壓力, 唔知科學有冇講過啦, 心理對於身體既影響好大

而講返風水同科學既關係, 我唔會用咩統計學呢D terms 去形容風水, 但係係「統計學」呢3隻字出現之前, 統計學一樣存在, 只不過係大家仲未知佢係咩野, 風水既野都係好講概率, 例如以上兩個例子, 唔敢講話100%既人都會應驗, 但係只係大多數, 不過所謂大多數, 風水係冇去記錄
不過如果因為冇記錄就去否定呢樣野, 咁都好唔科學

打到最尾我都諗起alpha go, 佢都係每步揀最高value既棋(最高勝率)
就好似風水都係, 橫樑壓頂可以有好多結果, 例如招財, 桃花, 家宅平安,
但最後個結論唔係呢D正面野, 而係負面野, 就係因為大多數橫樑壓頂都係導致唔好既後果

山為貴只係一個好vague 既概念
山都要睇下咩山, 全部係石既山反而係唔好
要係果D D樹生得好, 成座山冇奇形怪狀
之後仲要睇你係住係山入面定係間屋對住山

安慰劑效應

全部有錢人都信風水，依樣都幾好笑

照噉睇，既然巴打你話山嘅形狀、構成、生態同人同山相對位置都會影響個影響，噉會唔會有個list會列出嚟講每個factor點影響個影響？

例如全部係石嘅山會點、啲樹點生先為之好、座山點為之奇形怪狀之類

如果有嘅話，我相信對探究風水會有好大幫助。

純粹好奇想知風水喺邏輯面前點底有冇辦法呈現sound或者vaild或者strong嘅argument

講得幾好，唯一想回應一下「神鬼之說」

其實風水同「神鬼」既關係應該唔大，正如 #36 嗰位巴打講，風水係「巒頭（周圍環境）同埋理氣（一盤數）」

我個人意見，風水係有提及「神煞」，但似乎係象徵義意居多

回應番題目，總括黎講，基本上有三個可能性
(1) 風水只係迷信
(2) 風水既神化部分係愚民吹水造成，而當中無咁神化既部分係屬於一種古化智慧
(3) 風水既神化野 (例如理氣) 其實係堅既，而且係屬於現代科學未reach到既高水平

脫離科學咁去睇，視乎你buy邊樣，我就三樣都各buy一點，例如我覺得有地運依樣野都唔出奇

講到依度，可能有人屌我迷信？但其實好多科學家都有宗教信仰。我認為個point係，對於現代科學未能有效處理既範疇 (例如是否有神)，任何人都可以去選擇信或者唔信，只要唔太影響到人就得

我個網新整返，大部份野要得閒先update。內容會慢慢加，風水都唔係春秋時期既野，係再早。文王卦有十幾年無用，有講錯都唔出奇，亦係片段入面講咗。

呢啲其中一個因素我會話係心理因素
另一個比較煩，例如一座山既形成係好長時間，不如諗下點解有啲山會靚，有啲山會柒
樹既生長本身已經係需要好既環境，調轉來講，會唔會係「樹生得靚既地方就係好環境」？

佢地好多都相信有未知力量既存在，可能因為佢地感受過吧 (例如好運連連)

我覺得係第二，但又唔係完全
只係一種經驗既集合，透過好多好多年既累積

唔洗咁勞氣嘅

只係呢 一個理念如果係冇得輸嘅咁就唔算科學
以前d書教F=ma
但係有人發現佢解釋唔到部分天象
所以咪俾人推翻
而你講嘅相對論亦都係有得證明架
而且仲有好多人一直搵緊更好嘅證明
前幾年班人咪第一次探測到Gravitational wave lor

係呀 演化論未必啱架
所以人類起源咪咁多人仲研究緊
仲研發緊新技術希望幫到手

但係講返好多俾人介定係迷信嘅理念
係根本就係冇得輸
正如你話世界可以用五行解釋
咁我都可以話個宇宙嘅答案係42
所以咪冇乜討論意思 亦唔科學

有種人一聽到人講風水宗教就口誅筆伐
咁係好無謂 因為唔係所有野都要科學先有價值
人生在世仲有好多uncertainty好多不解之迷
但你講要人實驗證明風水唔work先算有科學精神
都係唔實際
因為大部分人都唔覺得風水到科學可以relate到
或者遲d真係會有人得閒train個machine learning model 驗證下風水theory嘅
其實呀如果風水係堅嘅 咁得你信 你都有著數丫

我大學就唔係Sci Scl嘅
但人地俾得億億聲起個Cern出黎
唔通真係鳩做咩
你一樣可以self-fund或者kickstarter做實驗證明風水架姐
唔好下下單單打打話人柒啦

其實可能係一種古代智慧，例如見到某種地貌，就確定嗰度係土地肥沃，適合耕種。類似地，佢見到某種地貌，就判斷係適合居住，旺丁旺財。

又再講落去, 風水係而家唔可行/唔岩既原因, 係因為時代變左
以前種田時代, 有丁=有財, 有財又利有丁

不過我講既風水仲會係影響人健康果D, 我覺得果D好多係而家仲適用
例如我上文提過穿堂風, 自從我之前見過一間屋係咁既環境, 我先親身明白, 果種地方, 就算住得都好多病痛

據我所知既家居風水，廚房係唔可以對廁所，亦唔可以對睡房

唔可對廁所，尚可以理解，因為廚房係煮食，廁所多細菌

但廚房唔可以對睡房，又點解釋？

其實廚房同廁所都係咁多細菌
你平時煮食D氣都會攻曬出來
同埋食既同休息既地方相近, 休息唔得安穩, 都係潛意識覺得咁樣唔舒服

噉風水嘅起源係幾時？？？

坦白講，我唔識分一座山屬於好定唔好，反而樹方面我有好大保留，適合樹木生長嘅地方唔等同適合人生活嘅地方，適合動植物生長嘅地方亦唔等同岩人生活嘅地方。例如亞馬遜雨林

有時淨係用巧合來解釋自己都覺得牽強
但訴諸鬼神風水又唔多想

其實有冇啲公認嘅風水理論可以拎嚟驗下？

因為我好肯定「生活冷知識」、「生活小智慧」呢類只係僻義，唔係坊間嘅睇法。

起碼蘇民峰、麥玲玲、李丞責、楊天命、李居明啲書嘅內容唔係講呢啲，而佢地係風水界代表人物。

假如不斷擴闊風水嘅意思、寬鬆風水嘅界線，無辦法知道風水到底堅唔堅

有冇啲公認嘅理論？即係做咗A就會點，做咗B就會點之類？

古代係有書講到好確鑿，講明粒星去咩位就要做咩，唔做會發生咩事。

how about law of attraction?

據我所知，物理學上，不斷將物質再拆細後，發現最終根本無物質，只係得能量。即係話，每個人都係一個energy field

可能我地作為energy field點樣去互動，就係一直影響緊我地既未知力量

家居風水大忌：廚房唔可以對廁所

2019 年 家 居 風 水

豬年流年風水佈局

全年風水佈局

正 東 ：
正東今年是「武曲位」，利文職以外的人。渴望升職的話，可以以在正東放八粒石白色的石頭。如要財源廣進，則要放一杯水。這裏所指的文職以外，可稱之為武職，即如裝設電腦、修理火車路軌、三行工人、紀律部隊或其他技術性人員等。

東 南 ：
今年東南是「七赤星」，七赤星目前雖是退氣星，但旺氣仍在，宜在西南位放一杯水以起催財作用。

正 南 ：
正南位屬「三碧爭鬥位」，可在家居東北位放置粉紅色物件化解。但若閣下是靠口才為生，則可以不化解。

西 南 ：
今年西南是「五黃大病位」，會引起身體不適，而主要影響的身體部位是呼吸系統及腹部，例如肺、喉嚨、氣管、腸胃等疾病。如果家居大門位於正北、廚房在正北，又或者你睡覺的方位在家居的正北，自然病得更加嚴重。要化解疾病位，可以在正北位擺放音樂盒、風鈴或其他可發聲的金屬物件，如多過一條的舊鑰匙亦可。

正 西 ：
正西位今年是「桃花位」，要催旺桃花，可以放一杯水，再在旁邊放一個上鏈發聲音樂盒，宜久不久拉動音樂盒，讓其金屬聲震動旁邊的水以催旺桃花。由於桃花除了代表男女關係外，還包括一般的人際關係，所以，已婚人士也可以催旺桃花，當中特別對想加強人際關係，或從事的工作需要經常應酬和搞好人際關係之人士，都能起到正面的作用，但就不需要再加音樂盒，只放一杯水就可以。

西 北：
西北今年是「喜慶位」。要是你蜜運多時，但婚期未定，便可以在屋內中央位置放四盆植物及九支紅花。當然，任何喜慶的事情都可包括在內，如閣下已經結婚，想要孩子的，亦可以催旺中宮喜慶位；已經有了孩子，也可以為升職加薪而努力，但就不用放九枝紅花。

正 北 ：
今年「文昌位」在正北。如要催旺正南文昌位，最宜放四枝富貴竹，但單單放一杯水，都有催旺文昌位的作用。文昌位除了對進修和在學人士有影響之外，在訂立契約和處理文件的時候，催旺文昌位都能起到正面的作用。

東 北 ：
東北今年屬「二黑細病位」，如家居的大門、廚房或睡房位處正西，居住者即容易生病，而主要病變會集中在腹部、呼吸系統，即喉嚨及氣管等，其次為足部。氣管問題可將風鈴、音樂盒及一些可發出聲音的金屬物件放在正西位化解；腹瀉、腹痛則放紅地氈化解。兩者可交替使用。

中 宮 ：
「八白財星」在中宮位，催財可以擺放一杯水、任何水種植物或魚缸在此位，以利財運。

下，唔撚係呀
會點？

而佢地係風水界代表人物。

唔同意
只係外人覺得佢地係代表人物, 就算係, 都唔代表佢地講既只係風水野/ 佢地講既先係風水野
更何況佢地公開講同收錢講都係兩樣野
佢地仲會講命理

淨係知女人會有生殖器官毛病

可以喺廚房同廁所中間擺植物化解

但好似有個方法重簡單，就係長期關門就得 好似係

就算佢地唔係代表人物，但都起碼達到高水平

你個講法... 即係好似中國武術，大師打輸左，就話依個唔係真正既大師

連登仔鳩噏當秘笈係萬年真理就梗㗎啦

噉備受質疑嘅內容就係啲知名風水師講嘅風水野姐，噉分析佢地講嘅風水野都合情合理呀，同埋有一點非常重要。

風水叫得風水，可以有風水呢個名，總會有個定義去令佢可以有呢個proper name，而唔應該已經有個名，然後啲人再作返個定義畀佢。

但係就冇人拎得出一個source去定義咩係風水同證明風水嘅起源。

所以人人都宣稱此風水非彼風水，然後不斷發生沒有真正的蘇格蘭人。

所以即使佢地係唔係真正的風水師都好，有冇公認嘅風水理論？

慶幸so far女朋友未出事

如果你執著個定義:

風水，為五術之一的相術中的相地之術，即臨場校察地理的方法，叫地相，古代稱勘輿術，目的是用來選擇宮殿、村落選址、墓地建設等方法及原則。原意是選擇合適的地方的一門學問。相傳風水的創始人是九天玄女，比較完善的風水學問起源於戰國時代，是中國歷史悠久的一門玄術，也稱青烏、青囊，較為學術性的說法叫做堪輿。

我快睇咗幾眼荀子、韓詩外傳、管子、淮南子、史記，人地相地普遍解做勘察，就睇睇交通方唔方便果啲。

反而查譏日同藝文志查到啲野，我訓醒睇咗佢先

屌人地真係有本經架，人地有教科書

仆街啲神棍書都唔撚查就學人出嚟鳩嗡

講到失傳晒噉

屌喇星